---
title:  "Des microservices aux migroservices"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "260918563"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Ca y est, vous avez enfin la possibilité de démarrer un nouveau projet ou de migrer un de vos anciens monolithes et vous décidez de partir en architecture microservices !
On se répartit les services, on sort nos plus belles technos et c'est parti ! 
Au pire, vu qu'on va faire un microservice on pourra le remplacer plus tard facilement :D

Plus on avance dans notre service, plus les soucis commencent à apparaître :
* Couplage avec d'autres services
* Partage de données
* Difficulté à être déployés/opérés
* Ownership des services
* etc.

Notre microservice vient d'évoluer en migroservice ! :(
On s'est trompé dans la recette et ajouté une bonne grosse de monolithe à notre microservice...

Essayons de voir comment nous en sommes arrivés là, les pièges à éviter et si ce n'est pas, finalement, qu'une étape vers une architecture microservice.

*François Teychene est développeur couteau suisse pouvant intervenir du Javascript à la table de routage. 
Ses passions actuelles sont le Rust, le DevOps, le Scala et la programmation fonctionnelle. 
Il est Cloud Developper chez Saagie, meetup addict & organizer à Montpellier et organisateur SunnyTech.*